\subsection{Strichmännchen}

In der Processing-Referenz finden wir Informationen zu allen Funktionen.
Die wichtigsten Punkte zu den Vorüberlegungen, die man dort findet sind:

\begin{itemize}
\item Die \code{draw()} Methode führt immer wieder die sich in ihr befindenden Befehle aus.
\item \code{draw()} dient als Endlosschleife. Wie viele Millisekunden zwischen verschiedenen den Aufrufen von \code{draw()} liegen, lässt sich über \code{frameRate()} festlegen.
\item Während \code{setup()} nur ein Mal zu Beginn der Programmausführung aufgerufen wird und zur "Einrichtung" grundsätzlicher Werte gilt (Größe des Fensters usw.), wird \code{draw()} nach \code{setup()} aufgerufen - aber immer wieder aufs Neue ausgeführt.
\end{itemize}

\begin{lstlisting}
 	boolean wave = true;
 	
 	void setup() {
 		size(400, 400);
 		frameRate(4);
 	}
 	
 	void draw() {
 		int mid = width / 2;
 		background(255);
 		
 		circle(mid, mid-100, 50); // Kopf
 		line(mid, mid-75, mid, mid+50); // Torso
 		line(mid, mid+50, mid+50, mid+150); // Rechtes Bein
 		line(mid, mid+50, mid-50, mid+150); // Linkes Bein
 		
 		if (wave) { // Oben
 			line(mid, mid-25, mid+50, mid-75); // Rechter Arm
 			line(mid, mid-25, mid-50, mid-75); // Linker Arm
 			wave = false;
 		} else { // Unten
 			line(mid, mid-25, mid+50, mid+25); // Rechter Arm
 			line(mid, mid-25, mid-50, mid+25); // Linker Arm
 			wave = true;
 		}
 	}
\end{lstlisting}

\subsection{Linienzeichnungen}
Auch hier lässt sich wieder die Processing-Referenz zur Hilfe nehmen. Dieses mal studieren wir die Einträge zur Funktion \code{line(x1, y1, x2, y2)}.
\begin{itemize}
	\item Die vier Eigenschaften, mit denen sich jede Linie in zweidimensionalen Raum beschreiben lässt, sind die x- und y-Werte ihres Start- und Endpunktes.
	\item Im Falle des ersten Bildes unterscheiden sich die Linien nur durch den x-Wert ihres Endpunktes. Dies ist Wert für x2 in \code{line(x1, y1, x2, y2)}.
	\item Durch Schleifen können Anweisungen wiederholt ausgeführt werden.
	\item Wenn in der Schleife eine Variable ihren um 1 erhöhten Wert zugewiesen bekommt, wird sie über die Schleifendurchgänge hinweg hochgezählt. Es gibt viele Möglichkeiten, dies zu schreiben. Ausführlich: \code{n = n + 1}, komprimiert: \code{n += 1} oder sogar als eine einzige Operation: \code{n++}. All diese Schreibweisen sind zulässig. Was man bevorzugt, ist eine Frage persönlicher Vorlieben.
\end{itemize}
	
	\subsubsection{Erstes Bild}
	\begin{lstlisting}
		size(800, 400);
		background(255);
		
		for (int i = 0; i < width; i = i + 10) {
			// Abstand 10 Pixel zwischen Linien
			line(0, 0, i, height);
		}
	\end{lstlisting}
\subsubsection{Zweites Bild}
\begin{lstlisting}
	size(800, 400);
	background(255);
	
	for (int i = 0; i < width; i += 10) {
		line(0, 0, i, height); // oben links
		line(width, 0, i, height); // oben rechts
	}
\end{lstlisting}

\subsubsection{Drittes Bild}
\begin{lstlisting}
	size(800, 400);
	background(255);
	
	for (int i = 0; i < width; i += 10) {
		line(i, 0, width - i, height);
	}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's mit der Unteraufgabe \textbf{Ladebalken} weiter...

\pagebreak



\subsection{Ladebalken}
 Für den Ladebalken lässt sich \code{rect(x, y, w, h)} nutzen. Mit zunehmend verstrichener Zeit kann dann w erhöht werden.
 \begin{lstlisting}
 	// Dauer in Millisekunden
 	float duration = 3000;
 	// Höhe und Breite des Ladebalkens
 	int h = 50;
 	int w = 300;
 	// Prozentzahl des Ladefortschrittes
 	float p = 0;
 	
 	void setup() {
 		size(400, 300);
 		textSize(40);
 		textAlign(CENTER, CENTER);
 	}
 	
 	void draw() {
 		background(255);
 		noFill();
 		rect(width/2 - w/2, height/2 - h/2, w, h);
 		fill(0, 255, 0);
 		rect(width/2 - w/2, height/2 - h/2, p*w, h);
 		// millis() gibt seit Programmstart vergangene Millisekunden zurück
 		if (millis()<duration) {
 			// Anteil der vergangenen Zeit an der Ladedauer bestimmt den Anteil des Ladebalkens der gezeichnet wird
 			p = millis()/duration;
 		} else p = 1;
 		fill(0);
 		text("" + (int)(p * 100) + " %", width/2, height/2);
 	}
 	\end{lstlisting}